[{"id":0,"article":"Die meisten Menschen verbringen etwa 70 Prozent ihres Lebens mit ihrer Familie. Eine wichtige Rolle spielen dabei auch die Traditionen und Rituale, die in vielen Kulturen überliefert sind. Zum Beispiel gibt es das italienische Brauchtum der \"Festa della Famiglia\", bei dem Familienmitglieder gemeinsam feiern und essen.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent des Lebens verbringen die meisten Menschen mit ihrer Familie?","answers":["50%","60%","70%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Traditionen und Rituale spielen eine wichtige Rolle bei der Familie?","answers":["Kirchenbesuche","Familientraditionen","Kulturkonflikte"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann feiern die Italiener das 'Brauchtum der Festa della Famiglia'?","answers":["jeden Tag","am Wochenende","nie"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die Familienforschung hat entdeckt, dass die Durchschnittsgröße einer Familie in Deutschland auf etwa 2,7 Personen pro Haushalt beträgt. Dies bedeutet, dass viele Menschen nicht nur mit ihren Eltern wohnen, sondern auch noch Geschwister oder Partner haben.","questions":[{"question":"Wie viele Personen pro Haushalt beträgt die Durchschnittsgröße einer Familie in Deutschland?","answers":["1,5","2,3","2,7"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wohnen viele Menschen nicht nur mit ihren Eltern, sondern auch noch mit wem?","answers":["mit Freunden","mit Geschwistern oder Partner","mit Nachbarn"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieviel Menschen leben in einem Durchschnittshaushalt in Deutschland?","answers":["2","3","4"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Das Familienalbum ist ein wichtiger Teil der Familiengeschichte. In Deutschland gibt es etwa 12 Millionen Familienalben, in denen Fotos und Erinnerungen von Kindheit und Jugend gespeichert sind. Viele Menschen betrachten das Familienalbum als eine Art Zeitreise, bei der sie ihre Vergangenheit wiedererleben können.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Familienalben gibt es in Deutschland?","answers":["10 Millionen","12 Millionen","14 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was betrachten viele Menschen das Familienalbum als?","answers":["Eine Art Zeitreise","Ein wichtiger Teil der Familiengeschichte","Eine Art Erinnerung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo werden Fotos und Erinnerungen von Kindheit und Jugend in den Familienalben gespeichert?","answers":["In einem Album","In einer Mappe","Im Familienalbum"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die traditionelle japanische Familie hat eine besondere Rolle im Leben der Menschen. In Japan ist es üblich, dass die Eltern ihre Kinder bis ins Erwachsenenalter unterstützen und ihnen helfen, sich selbst zu entwickeln. Dieser Ansatz wird als \"Iemoto\" bezeichnet. Durch diese enge Beziehung zwischen den Generationen kann sich das Familienleben auf eine besondere Weise entwickeln.","questions":[{"question":"Was wird im japanischen Familienleben als Iemoto bezeichnet?","answers":["Ein traditionelles japanisches Fest","Die enge Beziehung zwischen den Generationen in einer Familie","Eine spezielle Rolle der Mutter in der japanischen Familie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein typisches Merkmal der traditionellen japanischen Familie?","answers":["Die Kinder unterstützen ihre Eltern","Die Eltern unterstützen ihre Kinder bis ins Erwachsenenalter","Die Ehepartner teilen sich die Hausaufgaben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was entwickelt sich durch enge Beziehung zwischen den Generationen im japanischen Familienleben?","answers":["Ein Konflikt zwischen Vater und Sohn","Eine besondere Weise des Familienlebens","Ein Streit zwischen Mutter und Tochter"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die traditionelle Weihnachtsbrunft ist ein wichtiges Ereignis in vielen Familien. Es gibt jedoch einige interessante Fakten über diese Bräuche, die viele Menschen nicht kennen. Zum Beispiel wissen nur wenige, dass die Tradition des Weihnachtsgeschirrs auf den deutschen Handwerker Johann Friedrich Blechmann zurückgeht.","questions":[{"question":"Woher stammt die Tradition des Weihnachtsgeschirrs?","answers":["Johann Friedrich Blechmann","Die Schweiz","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein wichtiger Bestandteil der traditionellen Weihnachtsbrunft?","answers":["Weihnachtsgeschirr","Punsch","Fisch"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ereignis ist in vielen Familien ein wichtiges Ereignis?","answers":["Ostern","Karfreitag","Weihnachtsbrunft"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Familienplanung ist ein wichtiges Thema in Deutschland. Laut einer Umfrage des Deutschen Bundesamtes für Statistik gibt es im Durchschnitt 1,7 Kinder pro Familie. Dieser Wert hat sich seit den 1970ern mehr als verdoppelt. Es gibt verschiedene Gründe für die Zunahme der Familiengröße, wie zum Beispiel das wirtschaftliche Wachstum und die Verbesserung der Bildungschancen.","questions":[{"question":"Wer gibt die Informationen über die Familiengröße in Deutschland?","answers":["Deutsches Bundesamt für Statistik","Bundesverfassungsgericht","Deutsche Bahn AG"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Kinder hat im Durchschnitt eine Familie in Deutschland?","answers":["1,3","1,7","2,1"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum gibt es eine Zunahme der Familiengröße in Deutschland?","answers":["wirtschaftliches Wachstum und Verbesserung der Bildungschancen","Verbesserung der Gesundheitsversorgung und wirtschaftliches Wachstum","wirtschaftliches Wachstum und Verschlechterung der Bildungschancen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die traditionelle deutsche Familienfeste sind immer ein Highlight im Jahr. Ein spezielles Ereignis ist das Weihnachtsfest, an dem die Familie sich zu einem gemeinsamen Essen zusammenfindet. Hierbei gibt es viele leckere Gerichte, wie beispielsweise Krapfen und Lebkuchen.","questions":[{"question":"Wofür ist das Weihnachtsfest ein besonderes Ereignis in Deutschland?","answers":["Für die Feier des Geburtstags von Jesus Christus","Für den gemeinsamen Essen der Familie","Für die Ausgabe neuer Spielzeug"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Gerichte werden bei traditionellen deutschen Familienfesten oft serviert?","answers":["Krapfen und Lebkuchen","Pizza und Pasta","Sushi und Ramen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin unterscheiden sich traditionelle deutsche Familienfeste von anderen Festen?","answers":["Durch die Teilnahme an Karaoke-Singen","Durch den gemeinsamen Essen der Familie","Durch die Teilnahme an Tanzveranstaltungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Familienurlaub ist ein beliebter Ausflug für viele Menschen. Er ermöglicht es Familien, gemeinsam Zeit zu verbringen und Erinnerungen zu schaffen. Eine interessante Tatsache ist, dass die Mehrheit der Deutschen mindestens einmal im Jahr eine Urlaubsreise unternehmen möchte. Dieser Wunsch wird oft von den Eltern erfüllt, um ihre Kinder glücklich zu machen.","questions":[{"question":"Wofür ist Familienurlaub beliebt?","answers":["Zum Arbeiten","Zum Lernen","Zum Verbringen gemeinsamer Zeit"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum erfüllen Eltern oft den Wunsch nach einer Urlaubsreise?","answers":["Um sich selbst zu erholen","Um ihre Kinder glücklich zu machen","Um Geld zu verdienen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was tut die Mehrheit der Deutschen mindestens einmal im Jahr?","answers":["Eine Geschäftsreise unternehmen","Eine Urlaubsreise unternehmen","Ein Sporttreffen besuchen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Familienfeste sind ein wichtiger Teil der Tradition in Deutschland. Jedes Jahr feiern die Deutschen das Familienfest \"Christkindlmarkt\" am 6. Dezember. Die Menschen laden ihre Familie zu einem gemütlichen Abend mit Geschenken und leckerem Essen ein. Es ist eine Zeit, um sich mit den Lieben zu versammeln und Erinnerungen zu schaffen.","questions":[{"question":"Wann finden die Deutschen das Familienfest 'Christkindlmarkt' ab?","answers":["1. Dezember","6. Dezember","24. Dezember"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Teil der Tradition in Deutschland?","answers":["Familienfest","Christkindlmarkt","Weihnachten"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür laden die Menschen ihre Familie zum Familienfest ein?","answers":["Zum Essen","Zu Geschenken","Zu sich zu versammeln"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Tradition der Familiengeschichte wird in vielen Kulturen geschätzt und aufrechterhalten. In Deutschland gibt es viele Familienmuseen, die diesem Ziel dienen. Das Deutsche Familienmuseum in Erfurt ist ein solches Beispiel. Es zeigt die Entwicklung von Kindern bis zu Erwachsenen und beleuchtet die Bedeutung der Familie im Laufe der Geschichte.","questions":[{"question":"Wo gibt es viele Familienmuseen, die diesem Ziel dienen?","answers":["Deutschland","Frankreich","USA"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was zeigt das Deutsche Familienmuseum in Erfurt?","answers":["die Entwicklung von Erwachsenen bis zu Kindern","die Bedeutung der Familie im Laufe der Geschichte","die Entwicklung von Kindern bis zu Erwachsenen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worauf beleuchtet das Deutsche Familienmuseum in Erfurt?","answers":["die Entwicklung von Pflanzen","die Bedeutung der Familie im Laufe der Geschichte","die Entdeckung neuer Länder"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Familienplanung ist ein wichtiger Schritt für alle Paare, die Kinder haben möchten. Eine Studie hat ergeben, dass etwa 15% aller Frauen und Männer in Deutschland zwischen 25 und 39 Jahren unfruchtbar sind. Deshalb gibt es viele Kliniken und Zentren, die Menschen bei der Familienplanung unterstützen.","questions":[{"question":"Warum gibt es viele Kliniken und Zentren in Deutschland?","answers":["weil die Menschen gerne Kinder haben","um Frauen und Männer zwischen 25 und 39 Jahren zu unterstützen, die unfruchtbar sind","um ältere Menschen zu unterstützen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent aller Frauen und Männer in Deutschland zwischen 25 und 39 Jahren sind unfruchtbar?","answers":["10%","15%","20%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worum geht es bei der Familienplanung?","answers":["um die Kindererziehung zu unterstützen","um Frauen und Männer zwischen 25 und 39 Jahren zu unterstützen, die unfruchtbar sind","um ältere Menschen zu unterstützen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Tradition des Familienfestes ist in Deutschland sehr beliebt. Es wird regelmäßig von Generation zu Generation weitergegeben und ist ein wichtiger Teil der Familie. Das Fest beginnt meist am Nachmittag mit einem gemeinsamen Essen und endet oft erst am Abend. Währenddessen spielen die Kinder Spiele, singen Lieder und tanzen. Die Erwachsenen sprechen über ihre Erfahrungen und teilen Geschichten aus ihrer Kindheit. Es ist ein Tag voller Freude und Geborgenheit.","questions":[{"question":"Wo beginnt das Familienfest in Deutschland?","answers":["Am Morgen","Am Nachmittag","Am Abend"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind die Erwachsenen während des Festes bekannt?","answers":["Sie essen viel","Sie sprechen über ihre Erfahrungen","Sie tanzen den ganzen Tag"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Gefühl erleben die Familien während des Festes?","answers":["Angst und Sorge","Freude und Geborgenheit","Ärger und Stress"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die meisten Menschen kennen das Gesetz von Blut ist thicker als Wasser. Aber wissen Sie, dass dies auch auf die Erbenwirkung zutrifft? Wenn ein Elternteil stirbt, wird sein Nachlass an seine direkte Familie verteilt, also an die Kinder oder den Partner. Dieser Prozess heißt Erbteilung und kann für Familien sehr schwierig sein.","questions":[{"question":"Wofür steht der Begriff Erbteilung?","answers":["Erbteilung bedeutet das Ende eines Familienvermögens","Erbteilung ist die Verteilung eines Nachlasses an die Familie","Erbteilung ist ein Rechtskonzept"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer erhält den Nachlass bei einem Tod eines Elternteils?","answers":["Der Partner","Die Kinder","Der Erblasser"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird bei dem Prozess der Erbteilung verteilt?","answers":["Ein Vermögen","Ein Nachlass","Eine Erbschaft"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Familienstruktur hat sich im Laufe der Zeit verändert. Heutzutage gibt es viele verschiedene Arten von Familien. Einige leben gemeinsam in einem Haushalt, während andere getrennt wohnen und nur bei besonderen Anlässen zusammenkommen. Eine interessante Tatsache ist, dass immer mehr Menschen allein oder in kleinen Gruppen leben. Dieser Trend wird auch als \"Single Living\" bezeichnet.","questions":[{"question":"Was wird der Trend in Bezug auf die Familienstruktur genannt?","answers":["Single Living","Familienwandel","Ehekrise"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie leben einige Menschen heute gemäß dem Text?","answers":["allein","in kleinen Gruppen","getrennt und nur bei besonderen Anlässen zusammen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Charakteristikum vieler Familien heute gemäß dem Text?","answers":["sie leben gemeinsam in einem Haushalt","immer mehr Menschen allein oder in kleinen Gruppen leben","es gibt viele verschiedene Arten von Familien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die meisten Menschen leben in einer Familie mit Eltern und Geschwistern. Einige haben aber auch andere Familienformen wie zum Beispiel Single-Eltern oder Adoptivfamilien. Tatsächlich gibt es weltweit mehr als 100 Millionen adoptierte Kinder, die eine neue Familie gefunden haben.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen adoptierte Kinder gibt es weltweit?","answers":["50 Millionen","100 Millionen","200 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Beispiel für eine Familieform, die von der meisten Menschen nicht leben?","answers":["Single-Eltern","Familien mit Geschwistern","Adoptivfamilien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welcher Art von Familie leben die meisten Menschen?","answers":["Single-Eltern","Familie mit Eltern und Geschwistern","Adoptivfamilien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die moderne Familie hat sich in den letzten Jahren erheblich verändert. Heute leben viele Menschen allein oder in kleinen Gruppen, was dazu führt, dass die traditionelle Familienstruktur in Frage gestellt wird. Eine Studie hat festgestellt, dass 60% der Singles ihre Eltern regelmäßig besuchen, um sich zu austauschen und Zeit miteinander zu verbringen.","questions":[{"question":"Wie lautet der Prozentsatz der Singles, die ihre Eltern regelmäßig besuchen?","answers":["20%","60%","80%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was passiert mit der traditionellen Familienstruktur?","answers":["Sie wird gestärkt","Sie wird in Frage gestellt","Sie bleibt unverändert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum besuchen viele Singles ihre Eltern regelmäßig?","answers":["Um Geld zu erbitten","Um sich zu austauschen und Zeit miteinander zu verbringen","Um die Eltern zu helfen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Familienfestivität ist ein traditionsreicher Brauch in Deutschland. Jedes Jahr im September finden tausende von Menschen auf dem Oktoberfest zusammen, um zu feiern und sich zu belustigen. Die Familie ist dabei ein wichtiger Teil des Festes, da sie gemeinsam Essen und Trinken kann.","questions":[{"question":"Wann findet das Oktoberfest traditionell statt?","answers":["Im Juni","Im September","Im Dezember"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist die Familie bei dem Oktoberfest wichtig?","answers":["Weil sie den größten Teil des Essens und Trinkens macht","Weil sie gemeinsam Essen und Trinken kann","Weil sie den Organisator des Festes ist"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo finden tausende von Menschen auf dem Oktoberfest zusammen?","answers":["Auf dem Weihnachtsmarkt","Im September in München","In Berlin"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Familienplanung ist ein wichtiger Aspekt in vielen Gesellschaften. In Deutschland gibt es etwa 12 Millionen Haushalte mit Kindern. Die meisten Eltern entscheiden sich für eine Partnerschaft und möchten dann ein Kind haben. Viele Paare warten jedoch, bis sie finanziell besser situiert sind. Manche Menschen möchten gar keine Kinder haben. Es gibt auch viele Singles, die adoptieren oder sich einem Kinderwunsch widmen.","questions":[{"question":"Wie viele Millionen Haushalte gibt es in Deutschland, die Kinder haben?","answers":["10 Millionen","12 Millionen","15 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum warten viele Paare, bis sie finanziell besser situiert sind, bevor sie ein Kind haben?","answers":["Weil sie sich nicht sicher sind, ob sie sich für eine Partnerschaft entscheiden","Weil sie finanzielle Unabhängigkeit erreichen möchten","Weil sie keine Kinder haben möchten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Gruppe von Menschen möchte gar keine Kinder haben?","answers":["Ehepaare","Singles","Alleinerziehende Eltern"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Familienforscher entdeckten, dass die Mehrheit der Menschen ihre Eltern im Alter von 30 Jahren am meisten schätzt. Dieser Befund wurde in einer Studie herausgefunden, bei der über 1.000 Teilnehmer befragt wurden. Es zeigt, dass die Beziehung zwischen Eltern und Kindern mit dem Alter stark verändert wird.","questions":[{"question":"Wann schätzen die meisten Menschen ihre Eltern?","answers":["20 Jahre","30 Jahre","40 Jahre"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Teilnehmer wurden in der Studie befragt?","answers":["100","500","1.000"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Beziehung ändert sich stark mit dem Alter?","answers":["Freundschaft","Beziehung zwischen Eltern und Kindern","Liebesbeziehungen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die meisten Menschen wissen, dass Familien sehr wichtig sind. Tatsächlich ist die Familie der wichtigste soziale Einrichtung, die uns Halt und Trost gibt. Es gibt viele interessante Fakten über Familien. Zum Beispiel: Die meisten Menschen haben mindestens einen Verwandten in ihrer direkten Nähe. Außerdem gibt es 3,5 Millionen single-parent-Familien in Deutschland allein.","questions":[{"question":"Was gibt die Familie dem Menschen?","answers":["Halt und Trost","Nahrung und Obdach","Freiheit und Reichtum"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele single-parent-Familien gibt es in Deutschland?","answers":["1 Million","2,5 Millionen","3,5 Millionen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist normal für die meisten Menschen hinsichtlich ihrer Verwandten?","answers":["Sie haben keine Verwandten in Deutschland","Sie haben mindestens einen Verwandten in ihrer direkten Nähe","Sie haben viele Verwandte in verschiedenen Ländern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Das Familienalbum ist ein wichtiger Bestandteil für die Erinnerungen an gemeinsame Momente mit den Lieblingsleuten. Es enthält Fotos von Geburtstagen, Hochzeiten und Urlauben. Viele Menschen verwenden heutzutage digitale Versionen dieser Alben, um Platz zu sparen und Bilder leichter zu teilen. Tatsächlich gibt es sogar Apps, die es ermöglichen, Familienfotos mit anderen Familienmitgliedern zu teilen oder neue Erinnerungen hinzuzufügen.","questions":[{"question":"In welchem Format sind viele Menschen heute ihre Familienalben?","answers":["Fotos","Digital","Papier"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet einige Apps bei der Verwendung von Familienfotos?","answers":["Nur Teilen","Nur Hinzufügen","Teilen und Hinzufügen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum verwenden viele Menschen heute digitale Versionen ihrer Familienalben?","answers":["Weil sie Platz benötigen","Um Bilder leichter zu teilen","Weil sie keine Zeit haben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Familienfeste sind sehr beliebt in Deutschland. Jedes Jahr finden Millionen von Menschen zusammen, um ihre Lieben zu feiern und sich zu erfreuen. Traditionelle Speisen wie Bratwurst und Sauerkraut werden serviert. Kinder können Spielautomaten und Karussells besuchen. Viele Familien genießen die Zeit miteinander und machen Erinnerungen an diesem Tag.","questions":[{"question":"Wo finden Familienfeste in Deutschland statt?","answers":["In Hotels","Im Freien","Zuhause"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche traditionelle Speise wird bei Familienfesten serviert?","answers":["Kartoffeln","Bratwurst und Sauerkraut","Pommes frites"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was können Kinder bei Familienfesten besuchen?","answers":["Bibliotheken","Spielautomaten und Karussells","Supermärkte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Familienstruktur hat sich in den letzten Jahren stark verändert. Heutzutage gibt es viele Single-Eltern, die ihre Kinder allein erziehen. Laut einer Umfrage leben etwa 20 Prozent der jungen Menschen ohne Partner und haben ein oder mehrere Kinder. Viele Eltern müssen auch aufgrund von Arbeitsplatzänderungen oder Krankheit ihre Pflegekosten alleine tragen. Trotzdem gibt es immer wieder Beispiele für großartige Familien, die trotz aller Herausforderungen zusammenhalten.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der jungen Menschen leben ohne Partner und haben ein oder mehrere Kinder?","answers":["10 Prozent","20 Prozent","30 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum müssen viele Eltern ihre Pflegekosten alleine tragen?","answers":["Aufgrund von Arbeitsplatzänderungen oder Krankheit","Aufgrund von Steuererhöhungen","Aufgrund von Bevölkerungszunahme"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was gibt es immer wieder Beispiele für?","answers":["großartige Familien, die trotz aller Herausforderungen auseinanderbrechen","kleine Familien, die sich nicht entwickeln konnten","großartige Familien, die trotz aller Herausforderungen zusammenhalten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Familienstruktur in Deutschland hat sich im Laufe der Jahre ändert. Heute leben viele Frauen allein mit ihren Kindern, was einen wichtigen Beitrag zur wachsenden Unabhängigkeit der Frau darstellt. Gleichzeitig steigt die Zahl von Alleinerziehenden-Männern jedoch rapide an. Dieser Trend wird auch durch die zunehmende Scheidungsrate begründet.","questions":[{"question":"Worin liegt der Trend in der Familienstruktur Deutschlands?","answers":["Zunehmender Einfluss von Frauen","Rapide steigende Zahl von Alleinerziehenden-Männern","Zunehmende Scheidungsrate"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist einer der Gründe für den Trend in der Familienstruktur Deutschlands?","answers":["Steigende Zahl von Alleinerziehenden-Männern","Zunehmende Scheidungsrate","Wachsende Unabhängigkeit der Frau"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein Ergebnis des Trends in der Familienstruktur Deutschlands?","answers":["Steigende Zahl von Eheschließungen","Rapide steigende Zahl von Alleinerziehenden-Männern","Wachsende Unabhängigkeit der Frau"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":24,"article":"Familienurlaub ist immer ein besonderes Erlebnis. Viele Menschen verbringen ihre Freizeit mit ihren Angehörigen am Meer oder in den Bergen. Laut Statistik Urlaubsberatung reisen jährlich etwa 40 Prozent der Deutschen mit ihrer Familie.","questions":[{"question":"Wo verbringen viele Menschen ihren Familienurlaub?","answers":["Am Meer","In den Bergen","Im Wald"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent der Deutschen reisen jährlich mit ihrer Familie?","answers":["20%","30%","40%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist Familienurlaub immer ein besonderes Erlebnis für?","answers":["Männer","Familien","Frauen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},]